揀自資學位 定係 做asso仔 ？

今日DSE放榜 應該都有好多人收到佢地嘅成績
考得差都唔緊要 其實都仲有好多出路
而作為一個讀完asso入左八大嘅過來人 讀asso係比自資更有出路嘅

- 入八大機會率較高
其實報得asso嘅人都知道 asso係比自已一個機會一返八大院校
而呢幾年政府都不斷增加大學Year 3 Senior Entry學位 相對黎講入八大都係機會大左
就算讀完兩年GPA唔夠高 都可以揀返相開嘅自資學位課程
而且之後揀返自資學位 亦都可以拎到政府嘅每年三萬蚊資助

- 學費問題
新政府一上場就推出自資學位每年三萬蚊資助 聽落係好吸引
但係實質自資學費係每年五萬二到五萬四
相反副學士每年學費都係 四萬到四萬九千
所以其實相對黎講自資學位學費都係同asso相差無幾

- 認受問題
自資學位其實話就話係大學生 但係相對八大院校學生黎講 其實已經有啲輸蝕
而且社會都認為自資學位等於二等大學生 地位同副學士都不相伯仲
但係揀讀副學士可以比自己多一個機會入返八大

push

In東大we7

Ching sick ball

東大>asso>珠恆樹開